\subsection{3. Trigeris}

    Kad ietotājs aizpilda testu, tad testa beigās ir iespēja ierakstīt papildus informāciju par sevi. Šajā
    formā un vispārīgi Django netika izveidoti pareizie ierobežojumi uz to, ko lietotājs var ierakstīt šajā
    formā. Piemēram, lietotājs var ierakstīt, ka viņš pašlaik iet 14 vai -14 klasē. Ideālā gadījumā šo būtu
    nepieciešams noķert Django līmenī un atgriest brīdinājumu lietotajam par to, ka šādu vērtību nevar
    ierakstīt, bet tas netika implementēts. Lai gan datu bāzē šādas lietas nevajadzētu pārbaudīt, darba autors
    nolēma izveidot trigeri, kas veic pārbaudi vai \ref{tab:res}~tabulā tiek ievietota nepareiza vērtība un
    tad šī vērtība tiek aizstāta ar pareizu vērtību.

\begin{verbatim}
CREATE OR REPLACE FUNCTION public.grade_constraint()
RETURNS trigger
LANGUAGE plpgsql
AS $function$
    BEGIN
        IF new.grade::int4 > 12 THEN
            UPDATE questions_results qr
                SET grade = 12::varchar
                WHERE qr.id = new.id;
        ELSIF NEW.grade::int4 < 1 THEN
            UPDATE questions_results qr
                SET grade = 1::varchar
                WHERE qr.id = new.id;
        END IF;

        RETURN NEW;
    END;
$function$;
\end{verbatim}

    Trigera definēšana:

\begin{verbatim}
CREATE TRIGGER  result_grade_check
AFTER UPDATE
ON questions_results
FOR EACH ROW
    EXECUTE PROCEDURE grade_constraint();
\end{verbatim}
